### 20130626
*       《七周七数据库》 比较有印象的是: postgreSQL支持字符串复杂搜索，多维搜索cube包。

### 20130614
*      《Redis入门指南》 内容是编著的，日常使用的redis特性都涉及而且讲得透彻了。

### 20130527
*      《哥德尔、艾舍尔、巴赫》这本书最大的缺点就是太厚了。春节读了过半，上半年断断续续读完。

### 20130522
*     《商业的常识》作者是才子。

### 20130505
*     《计算机程序的构造与解释》神级别的计算机书籍。粗略翻完大部分，主要思想是用子程序(模块化和闭包）构造结构化过程，用程序模拟无限性的流式数据。合适再深入看。

### 20130430
*     《裸猿》信息量很大，叙事和推理相结合，非常适合引述。裸猿善用理性和感性来表述动物自身和对世界的阐述。

### 20130418
*     《疯狂科学》很精到地解释了化学现象，我喜欢铜板纸。

### 20130411
*     《Ruby元编程》是绝佳的想真正用好Ruby的参考书。class, module, def, proc, lambda等都是定义作用域的思想让人耳目一新。

### 20130406
*     《写给大家看的CSS书》多年后终于把CSS知识系统化的梳理了一遍。感觉学会这本，CSS基本就没问题了，豆瓣我给了5星。[笔记](http://code.eoe.cn/508/title/CSS常用技巧)。

### 20130405
*     《大数据时代》重点在大数据给人们带来的在思维，商业，和管理上的变革。
*     《推荐系统实战》工程，产品，理论三者结合的非常好。相比其他数据挖掘书籍，对一般程序员理解起来比较方便。

### 20130324
*     《线性代数简明要程》按符号表翻完全书。

### 20130313
*     《iPhone游戏编程实例》作为一本实例它足够了，细节分享的干货十足。
*     《团队之美》挑着看完一半，收获颇丰。团队是小社会，社会该有的好的和坏的，团队都有，政治问题正确面对即可。

### 20130310
*     The Bayeux Specification。基于HTTP或更低层的TCP双向连接协议，和HTTP不同的是，认证等业务逻辑也是通过发送的数据本身实现，而非类似HTTP的头信息。
*     The WebSocket Protocol。终于有信心和耐心来阅读和理解一大堆RFC了。

### 20130307
*      《大设计》除了最后说到“超实数”发明者康威关于如何从基本假设演变出整个宇宙的理论，前面都是老调重弹，像一个故事讲了太多遍的，处处慎密。以后可尝试对霍金的文本进行数据挖掘，整理其脉络。

### 20130304
*      《研究之美》把集合论和数论合在一本对话体小说里，个人觉得就超实数理论本身以独白形式更能阐述“研究之美”，作者本身也提到“快速地泛读全书可能是个不错的主意”。

### 20130130
*      《打造Facebook》 总体来说，对一家完美技术公司该提到的都提了，团队文化培养，工具文化，自律开发的开发流程，考核激励体系，收获良多。笔记有：　[关于《打造Facebook》第四章第七节 硅谷盛行的“工具文化”的一些思考](http://code.eoe.cn/198/title/关于_打造Facebook_第四章第七节_硅谷盛行的_工具文化_的一些思考)

### 20130126
*     《Android应用开发与系统改造实战》一周。Android的MVC和iPhone类似，除了视图一般用XML配置外，全局变量数据也是直接手工修改XML，应该是JAVA社区的约定，而不像C语言里定义常量。Activities对应于Controller。Services是应用单进程里的线程。Activities, Services, Broardcast等均用Intent来显示或隐式地路由调用，Intent必须在AndroidManifest.xml里声明，其中可用Bundle用来键值存储传输数据。
*      《果壳中的宇宙》一周。章节依次看法 1， 广义相对论把时空和物质作为平等而不可分的对象，但没法解释看上去“稳态”的宇宙，爱因斯坦引入宇宙常数来平衡，却没接受大爆炸的可能性。核武器的原理是铀原子核裂变成总质量稍小的两个核，就会释放出巨大的能量。2，从时间极限引出终始，时空弯曲，在微观上把粒子的碰撞等行为从振动的一维弦去考虑，甚至P膜。3，生物存在于常见三维的空间原因是，二维不能消化，四维以上相互引力过大。宇宙创生了时空，实时间和空间在虚时间里。智慧生命是宇宙收缩和暴涨的导致适量真空能量密度的结果，我们的历史都记录在虚时间这个果壳里。微波辐射是宇宙大爆炸的一个重要证据。4，从拉普拉斯的科学决定了到只能预言波函数，与量子理论对应的广义相对论表明黑洞的存在。黑洞不可探测，在物质被它吞没前只有黑洞视界可被我们所知，所以霍金的诺贝尔奖也因为需要黑洞内外的粒子的自旋和波函数而没有摘下，仅有外部的黑体辐射信息还是不够的。在最后，多维的P膜暗示了虫洞等穿越时空的新可能。5，时间旅行视界宛如黑洞视界，且需用负能量来制造这个时间机器。基于费恩曼的多重历史求和，单个粒子的时间倒退是可能的。但是一个由无数粒子组成的宏观物体的概率几乎等于零。6，目前依据摩尔定律增长的计算机CPU速度却依然敌不过蚯蚓的计算能力，人脑进化依赖生物工程是不错的方向。外星生命不必在意，它们对人类的存活不会造成影响，就像我们不会对细菌一样，细菌仍然可以核战争后生存。7，引力的微弱和暗能量或许可以解释额外膜（四维时空外）的存在，大爆炸可能是是膜的碰撞。

### 20130119
*      通过tryr.codeschool.com。R语言的赋值为 x <- 数据。Vectors和Matrices相同于Ruby里的Array和Matrix。Vectors有c(combine), seq, 及数学运算操作。Matrices可用persp来做透视图(perspective plot)。Factors为类似sphinx里的factor。Data Frames数据类型，通过parent$children形式访问，且不同data-frame可以用merge函数来合并。abline用于画回归直线。
*     《数据之美》Chapter.17 数据浅析：探索形形色色的社会定型。对FaceStat网站数据做清洗，设定置信区间并局部加权回归函数，来形成男女性别不同年龄段的魅力均值。对标签用k-means对人脸特征做聚类。

### 20130117
*     《数据之美》Chapter.20 连接数据。列举可用的公共数据集，指出如名字单一属性匹配或Hamming distance无法作到满意的区别，可能解决方案有一个事物的多个属性进行分解甚至collective reconciliation。
*      《现代操作系统》本周完成4.3 FILE SYSTEM IMPLEMENTATION, 4.4 FILE SYSTEM MANAGEMENT AND OPTIMIZATION, 4.5 EXAMPLE FILE SYSTEMS, 4.6 RESEARCH ON FILE SYSTEMS, 4.7 SUMMARY。磁盘通过块来组织。作为抽象的文件和目录通过i-node（非实际名字）来组织，两者都有类似HTTP协议的HEADER和BODY。操作系统通过VFS（Virtual File Systems）来对不同文件系统和网络磁盘等访问抽象了基本接口。块（block）应根据实际存储文件和访问类型来设定大小平衡点。备份用bitmap定期比较i-node。事务一致性也是比较i-node，引用等一致性，fsck也是基于此。文件缓存和Paging虽都是LRU算法，但更新不频繁；并可按i-node, indirect, directory, full-data, partially full-data block来区别缓存策略。可通过是否序列访问模式来预读以加速访问；按磁盘物理访问特性，可将相关i-nodes和block放在同一柱面(cylinder)。清理的碎片统一放到分区尾部。FAT-32其实应该叫做FAT-28。

### 20130117
*     《数据之美》Chapter.20 连接数据。列举可用的公共数据集，指出如名字单一属性匹配或Hamming distance无法作到满意的区别，可能解决方案有一个事物的多个属性进行分解甚至collective reconciliation。
*      《现代操作系统》本周完成4.3 FILE SYSTEM IMPLEMENTATION, 4.4 FILE SYSTEM MANAGEMENT AND OPTIMIZATION, 4.5 EXAMPLE FILE SYSTEMS, 4.6 RESEARCH ON FILE SYSTEMS, 4.7 SUMMARY。磁盘通过块来组织。作为抽象的文件和目录通过i-node（非实际名字）来组织，两者都有类似HTTP协议的HEADER和BODY。操作系统通过VFS（Virtual File Systems）来对不同文件系统和网络磁盘等访问抽象了基本接口。块（block）应根据实际存储文件和访问类型来设定大小平衡点。备份用bitmap定期比较i-node。事务一致性也是比较i-node，引用等一致性，fsck也是基于此。文件缓存和Paging虽都是LRU算法，但更新不频繁；并可按i-node, indirect, directory, full-data, partially full-data block来区别缓存策略。可通过是否序列访问模式来预读以加速访问；按磁盘物理访问特性，可将相关i-nodes和block放在同一柱面(cylinder)。清理的碎片统一放到分区尾部。FAT-32其实应该叫做FAT-28。

### 20130116
*    《数据之美》Chapter.5 信息平台和数据科学家的兴起。半年后重看，收获很大。数据科学家Jeff Hammerbacher介绍了他17岁时在图书馆研究社会中的大脑如何处理信息。因数学专业和华尔街背景，被选入Facebook做产品决策支持，数据存储从MySQL到Oracel到Cheetah到Hadoop及Cassandra，分析引擎有Hive及其上层封装。中间穿插介绍了商业智能系统，数据非结构化和模型。

### 20130113
*   《现代操作系统》10.6 THE LINUX FILE SYSTEM, 10.8 SUMMARY

### 20130108
*   《被世界遗忘的天才：特斯拉回忆录》。趁借给@leex 阅读之际，晚上重新看了一遍。和以前看过的《达·芬奇笔记》一样，生活细节童贞简洁。另，速算能力好像不算数学家的优点，待了解相关看看。豆瓣评分改为5星。最后一章提到的人与人感觉共鸣和《人是机器》有点类似。

### 20130103
*   《人工智能》前言介绍。第十二章GENETIC AND EMERGENT 12.0, 12.1。优亿市场遗传算法。

### 20130102
*   一周多《通向实在之路》第一至九章傅里叶变换
*  《现代操作系统》4.1 FILS, 4.2 DIRECTORIES, 4.3 FILE SYSTEM IMPLEMENTATION 4.3.1 4.3.2